Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (58)，新手請睇下#1-2

「3月5更新，少量Gaming新機」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇#1-2先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

——

1）
推薦型號：

(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢大多以香港價錢為參考，個別為外國！！！

啲機未必十全十美，未必個個都啱下面只係嗰個價位做得比較好 / 抵玩 / 大路嘅機

覺得係打手嘅 / 有不滿，請過主！

Intel (11th G系/10th H系/11th H系)
ix-11xxGx / ix-10xxxH

文書：

<$7000 ：Vostro 5000系列，Inspiron 5000系列
<$10000 ：Swift 5，Prestige 14 EVO
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 系列，Prestige 系列，Summit E系列，Stealth 15m

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：Triton 300 (GTX16)，Helios 300 (RTX20)
<$15000 ：MSI GP，Triton 300 SE
>$15000 ：MSI GE，Aorus G/P 系列，Aero 系列，>15K優先考慮AMD

Creator：

>$10000 (休閑、中度創作)：XPS ，Zenbook ，Prestige
>$10000 (中、重度創作)：Creator 系列，Aero 系列

AMD（5000 series）
Rx-5xxxU / Rx-5xxxH

- 以下都係AMD 5000 Version，會同Intel有出入！
- Ryzen 4000系會另外標明

文書：

<$7000 ：Swift 3 (R4000)
<$10000 ：Envy x360 (R4000)
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Tuf A15 2020 (R4000+GTX)
<$11000 ：>請睇intel
<$15000 ：Zephyrus G15 (GA503)，Strix G (G513/713)
>$15000 ：Zephyrus G14，Zephyrus G15 (GA503)，Zephyrus X13，Zephyrus Duo SE ，Strix Scar (G533/733)

CPU Level (殘體字！)
只供參考

-之後更新-

——

2）
平價區（<$4999）
- 價錢反映質素

- <=$3999 Budget一係買iPad，一係唔好買

i5 - 11代：
Vostro 14 3400 / 15 3500

——

3）
熱門伏機List

散熱差、QC/造工差、Overpriced等等

——

4）

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

唔該 / Thanks 都冇，唔會有人答你同幫你

香港行貨購買指南及
網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

ASUS:
-香港: 腦場
-Amazon: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell:
-Dell HK: 成日有promotion，可以另外問CS拎優惠
Model & price:
-Dell US: 官網買有全球保，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)
-Amazon: 正常係冇保

Gigabyte:
-香港: 只有個別舖頭係經銷商
Model & price:
-Amazon: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

MSI:
-香港: 腦場
Model & price:
-Amazon: 冇保**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇保: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

！！係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖！！

注意以下舖頭/網站：

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

~
1)intel 11代H系

2)RTX3000 mobile
Laptop GPU (30系卡)，日後只標明 “Laptop GPU” / “mobile GPU”，official 冇再分Max-Q / Max-P

3)AMD 5000 mobile

上面3樣賣街有現貨起碼4月，早買早享受，遲買平幾舊~

用手提電腦掘bitcoin 掘1年部電腦就免費了

GP66 3070 get

但睇完香港既spec全部野起碼差一級

lm

求推介

文書為主，但要用SPSS做數據分析，需要windows機，希望mon大啲(15以上) 但輕身

budget 16000，超少少都ok

岩岩到手 開心仔

Good luck to you

用過4部Razer都無事

美馬有咩？
唔係英馬先上咗咩。。。。

I mean 散熱，同performance

想問下有冇大過16” moon嘅機
想取代desktop但15”長期睇會好辛苦

正呀

17 吋 大量

Gaming 機大把17”
文書咪Gram / XPS 呢啲

ASUS ROG Flow X13 係咪全世界都未有貨？
好想買
但係冇其他用家開箱
有啲驚中伏

垃圾散熱
我以前做左傻仔買過好彩退到

我覺得散熱無咩問題

今代好似換左風扇
聽聞好左

岩岩開箱換左ssd 個散熱同之前唔同

95W 3080
有撚用

強國開賣左

夠用得啦 有我要嘅fps

今代換左風扇姐
前幾代垃圾到
屌你老母跑3dmark cpu都會降頻

冇記錯好似95w 3080=130w 3070
好似仲差少少

我知 部野$26399我覺得差唔多
啲大W數好重 我日日都拎黎拎去

今代都係降架 不過唔係用散熱導管

想問依個網買好唔好

將熱咗嘅GPU壓返係之前2080SMQ/2070SMQ嘅溫度，溫度表面上冇好到
只係對比返GPU升級咗，但溫度一樣，咁都可以算好咗嘅

不過CPU 燒FPU都80尾，GPU furmark 都80頭
同埋Razer 例牌，降頻。。。

仲未計一齊Full load Run / Gaming 嘅溫度

Warranty: 1 year (USA)

香港有現貨吖
不過香港人相對唔興開箱Review

YouTube 就好多外國Official 嘅review 可以參考下

伏又唔會中嘅，點都係高階系列
係粒電嘅續航力，係一個Concern啫

想問將來係Amazon買x13會唔會平d，現在個街價同美金個價差太遠買唔落手

均熱版呀嘛
散唔到熱又降頻吹到幾勁都冇用

Amazon 正常會係「正常價」，一定平過香港㗎喇
應該同宜家啲US網差唔多

買樣係唔錯既
不過如果真係要買razer起碼買razer pro17
起碼個散熱似樣

呢到有國際保

無計 有三條蛇我就濕哂

17吋放唔到落袋☹️☹️

不過留意要香港有既model+spec先有

死忠

哩兩部係咪唔使諗一定係533

但連eta都無仲要唔知香港有無spec

G15都有嘅，G533 R7就冇保喇

要Gaming performance > 533
要盡量輕薄 > 503

G15香港出左spec?

R9+3070 FHD一直都有
QHD 最近有啲舖有得訂，21.xK

不過保養大多睇U/GPU，唔睇Mon，維修on9例外

屌 唔知咩事 依家部duo15 se 入唔到睡眠模式
一入就隔一陣自己wake up, 一係就會自動關機

頭先禁左入G15睇見佢話唔包國際保？係咪已經玩壞左

有冇更新下asus提供既bios?🙈🙈🙈

3q

想問下有冇人用過asus proart stuiobook?
見amazon賣緊pro17, 萬5蚊. 啲spec幾岩我需求。但聽講asus做工唔太好。有冇ching有經驗？

一直都用開dell，定係唔好貪平，買返dell?

呢個係佢自己個額外愛服務黎
怕既你問下佢cs先？

唔得, 已經更咗上402

又一 Asus G15 新 review
反而要聽下佢講的小問題

Win 10

喇叭bug係軟件問題
支那個邊有教學解決

win 10 20h2?

點解頭post果個Tuf A15 2020係推介list同時又係伏list出現

推

伏

Proact 仲用緊舊U

掛Proact 名質素點會差

唔該曬事關部電腦開始用唔到，想買過部

但見推介果部機仲用緊4代amd u

想問下5代and 既laptop幾時到會出

好似屌得過 雖然係上一代u 但呢個spec萬5算ok

出咗啦，不過15K up

邊到屌得過
除咗個Mon之外，部機已經唔值呢個價

先頭部隊應該得MSI & Dell

新G15係唔係G14放大版

個樣係，內涵&散熱&Spec等有分別

R9 + 3080 會唔會過熱

咁我再睇下先

又未去到過熱，起碼R9+3080MQ都控制到喺8Xc內
不過外國啲網同Review都唔太建議上到3080，
一黎要比多一筆錢，但3080MQ performance 提升唔大
二黎相比60Normal,70MQ都係熱咗啲

不過小心 G15平台總功耗鎖死左110w

開左dynamics boost 搶cpu 電

各位師兄，有事請教，我想問英森部G533QR 同 GA503QR 有咩分別？唔該晒

想問下而家ultrabook top pick都仲係XPS13
想搵部輕身靚仔機跟去讀書

我去強國網站都搵唔到嘅？
想睇下開箱都無

屌
人哋叫「幻13」...

你搵幻13就有

Top 嘅文書機:
XPS
Zenbook S
LG Gram
Swift 7(不過冇再出新)
Summit E
MBP

不過12000，4年保又幾抵
反正你都係去留學？
XPS都有國際保

美帝買要加premium先有國際保 意外保都要有premium做底

G533 > 散熱好，performance 勁好多(MP GPU)，機械鍵盤，有R豬B
GA503 > 輕薄，大電

你呢個4年只係普通嗰隻？

係包咗4年 premium support + accidental
如果就咁出機係得最普通嗰隻1年 唔包意外
香港係default包咗1年意外

咁12K有包國際咪ok

其實vivobook伏唔伏？
同埋我見>$8000個啲多數都無16gb ram
可唔可以自己加？

買Swift 5 / prestige 14好過

唔該之鬼巴，即係G533 完勝，咁我再睇吓先，唔該你

平時主要文書用途，有時需要開多圖片，會拎出街，唔打機

fujitsu uh-x得唔得？拎過上手真係好輕，又齊port

$8000內拎黎畫cad 整excel睇片既話
都係建議買swift5/prestige 14?

大陸筆吧做左review
自己上去睇

大陸殘體字warning

我都仲研究緊哩兩部

可唔可以總結做

G533效能勁但香港就未必保
GA503渣d但有國際保

但都想知下兩者performance有幾大分別呢？數值上或者實際效果上我都無咩idea

兩種層次
G533=頂級果班
G503=萬用辦公機

唔抵喎

唔會
因為cpu同gpu都限左功耗

好似都係90wh咋喎
大咩電

畫Cad?

畫Cad就唔係買文書機啦

應該咁講，續航力好啲

我部3070 140w越級挑戰

一定贏到

其實都贏好多下95W 3080完全係哂錢 貴過又慢過115W+3070

不過自己用得開心就得

屌你等部omen等到而家都冇消息
發現淨係用m1文書冇乜打過機都接受到mhw打完 cyberbug又垃圾
睇黎可以繼續等唔洗買住

香港一定冇

唔好意思做下伸手黨
想買部孝子機比屋企人
15" Mon
輕巧
大電
8GB Ram同128GB SSD就夠
有無咩唔伏既型號

等乜鳩
香港2020都冇幾時到你2021omen

應該打平手
係唔抵姐

係呀
咁應該買乜機
得$8000筆直

Budget?

都係諗住自己上網買 但暫時影都冇

佢係指左Swift 同 符號嘅擺位
唔係部機設計嘅layout

睇你幾複雜嘅圖
點都要H系CPU + 1650up

eg Amazon A15 / Dell HK Inspiron 15 7501

未必平到 95W真心係廢嘅
3080直頭貴到仆街啦 3070先萬中

我見A15得8gb ram, 4600H + 1650
係咪可以加到16gb ram?

< $6000

都唔得

屌6000點又輕又大電

係喎100+15w既g15先平到

上newegg
買部11代intel NUC / Ryzen 4300U NUC 駁個大mon
反正咁細部都唔啱中/老年人用

想訂qhd,可以去邊再訂

香港冇架喇唔會入
去外國買喇

各位，想問下，黎緊打算移英
咁應該香港買NB定過去至買好？

用途係拍下video，剪下片
其實用XPS好，定Gaming既好？

因為唔太識
2萬樓下，當然mon越大越好
過去放棄desktop lu

Yes，有個Slot free咗

想問下咁多位師兄Helios 300同 MSI GL65邊部好啲？

去到買要比稅，比完同香港個價差唔多
嗰邊就多Spec揀，起碼有正Mon選擇

果邊買有埋仲有保養，咁係咪果邊化算啲

咩機先？

有啲機用 “只有第二螢幕” + HDMI 要重開機先得

QHD G15吖嘛
腦場應該有，要問+訂
4月

Helios 300

ok, 問下先，多謝之鬼清

睇你買咩牌子
ASUS 呢啲就去到買好啲

不過個價不太吸引

因為全球保？
以為ASUS台灣野，應該哩度買添

我只知XPS係好野
但唔知應該買gaming好啲定佢
買gaming為的只係要佢張顯卡

諗住買一部機，用幾年，一勞永逸

係因為ASUS 去到多啲選擇
其實咩牌子都係

咁可以諗下去到買G15嘅，算比較輕得黎又有R9+3070MQ+QHD
又或者到時有新intel H45新機，eg Zephyrus M15/S15

明白，唔該哂，我再昅下

好彩live chat問左 hidevolution

佢地部G15真係得美國保

即轉G533雖然唔知幾時先有貨

其實G533嘅3070同3080 效能差得多唔多？上3080係咪唔多化算？
另外想問g733嘅話 散熱係咪會比533好d？

加多DD畢直買GP66
真心正,GS樣, GE級散熱, 唔重又冇多餘光害
4個出風口, 100%loading都唔算熱
2.3KG多DD

g533 qhd r7 3070 我2月尾hid訂，星期5已經FedEx送到香港。
但個網重顯示pre order, no eta

想問下
如果5000内 越平越好
想要 15吋或以上
電希望4個鐘up
主要用黎睇股票 睇Netflix 上ms teams 同埋文書
係未 dell vostro 15 3500最好嫁啦
有無其他建議

問下
淨係想玩assetto corsa
畫質一般，run得順就ok
有冇14寸以下，輕薄介紹
唔知到assetto corsa對電腦配置要求高唔高
本身用開iMac MacBook

Win10 bug來

巴打我係同路人嚟, 諗住返大英祖國我建議你上英森買, 價錢係個listed price 減VAT加返運費 (即係除1.2加幾十鎊到), 係俾美水貴少少同埋要接受個UK keyboard layout (喺依個post到有貼過出嚟, 自己睇返, 最主要係個 @ 同 " 換咗位同埋 ~ 同 # 去咗右手邊, 我就無乜所謂 )

我上星期二落單G533QR, 埋單£1623, 尋日送到, 本身跟2年保, 喺MyAsus可以俾多£70加多一年, 下面有圖無呃你

粒電係咪應該得5-6小時？

Thx, 不過最大問題係連入sleep mode都唔得, 之前部win10家用版都冇事
睇下問Asus果邊點答...

ROG Zephyrus Duo 15 SE GX551
4K 15.6" 3080
呢部好唔好 想長擺公司用
岩岩買左部razer 15" 3080 呢部周圍走用

咁多筆值都要上嚟問好唔好? 直屌得喇

睇你自己有冇需要第二個MON
我自己成日開模擬器玩手機驚, 另一邊就擺Line用落好方便
唯一可惜個TGP計埋DB得130W, 打機差少少唔夠MSI果部155W勁

好似都差成$5000
不過有30系卡 我都真係1516
Btw唔該巴打

關咗GPU佢咪變翻一般扮工Laptop
明明都有埋PD充電 唔知好有咩擔心

巴打，感謝
咁你係去到至買，定咦家買定？

咁其實VAT係咪一定貴過運費
咁都比你諗到，勁勁呀你

冇其他

Xps唔係咩好野
散熱好撚差
打機唔好搞
利申：中過伏

慘，而家佢地都玩到得美國保

但G533又有國際保喎 所以我諗都係睇model

好彩琴晚問一問 如果唔係已經買左G15

130w 3080同130w 3070先差距8%
150w 3080就好似勁多dd有18%

點解有曬review仲係到問問問

以duo se個散熱能力可以刷個150w bios黎用

我都想係英森買，但神師兄你買o個部G533QR 唔再寄香港，唯有等下遲的會唔會可以寄翻

同amazon一樣少貨就唔賣出美國外地區

希望快d出貨 難得老婆都接受左佢既RGB燈條

唔得啦 果篇嘢睇過，150w差住電個電量都一直下降

岩岩買左部 NITRO 5 i7 1050h
GTX 1660 Ti 32GB RAM
開LOL打機個陣CPU溫度可以上到90度係咪正常?
平時淨係開browser 大約50度左右
因為NITRO 5 有得自訂風扇速度
見佢自動MODE 90度都無轉到最快速度散熱
粒CPU會唔會好快收皮嫁

我就係睇得太遲

可以熄既

薄機想散熱有幾好呀
買左就用喇
Latop唔過百度都冇問題

你買notebook支架墊高佢散熱

佢部機唔係吸風不足
係本身散熱模組廢
所以係無用

呢種散熱係最撚廢個種

上代U + 得8GB Ram

咁睇黎真係冇必要上3080 依家香港amd u又得咁少選擇

想請教大家，budget 10000 內，asus tuf a15 vs helios 300, 主要優點和缺點係乜？

呢個時候仲買上代U同上代Display card既NB幫人清死貨

你有10K 一定Helios > A15啦
Helios 除咗粒U差過4800H，其他贏一節(Mon，散熱)

認真講，Budget 緊買唔係問題
但唔會買Nitro 5

一係$7500 A15 (R7-4800H+1660ti)
一係$10000 Helios (i7-10750H+2060)

想問下asus 新出果部flow 13 抵唔抵玩？都有睇過asus g14 同razer 部blade stealth 13
平時都係玩下total war, L4D, rainbow six, civilization. 果類game. 同埋平時會攞埋部機睇Netflix 同文書處理。budget 18K 內都ok, 係想輕身d。

抵就唔抵㗎喇
18K R7+1650MQ
佢因為係賣2in1 + Ryzen + Docking (aka eGPU)

個Spec 你打機唔要求高都叫夠做嘅，但真係唔好Expect太高
同埋續航力唔會長，雖然有PD可以吊命

18K 買到之後R7-5800HS+3060MQ嘅G14 FHD144，不過起碼5月到先有

🤣🤣🤣見佢有咁的spec 都算輕 真係幾吸引，有時諗住攞番學做野

黎緊lenovo會出amd+gpu直連
Spec都合理2k 165 16:10

如果佢13吋要輕又打到下機真係冇咩選擇

i7 10代 + mx350 玩到assetto corsa 嗎？

8000內有冇咩推介，文書同上網睇片
15,16吋，最好輕身

如果宜家買Zenbook 14 i5 10代， 6000左右，算唔算買得過？

唔好傻啦，起碼都1650以上啦

Modern 15 / Inspiron 15 5502

不了，比多1000喺Amazon 買到新
又或都喺香港買Inspiron 好過

想問係邊款，唔係好識

低畫質都run唔到？

價錢都差大約2500，想了獨下值唔值。。。。。2500可以買到1TB SSD有找。。。。。

唔好意思咁多問題

請問點樣問dell cs 拿優惠？
想買部dell vostro 俾小學生上堂......

MX350 喎⋯⋯唔好傻

值唔值睇你點睇
Helios 有正常Mon，又有2060
A15係平

你眼殘分唔到Mon quality，打機唔要求高，唔追DLSS咪A15

Dell HK 官網
喺Chat box/打電話拎

如果上堂，買iPad好過啦

多謝師兄

諗住俾佢用幾年到中學
唔肯定遲d 會唔會有軟件要裝

咁有冇13吋玩到既介紹

13吋要打下機得flow 13/razer blade stealth13
我會推你flow13

我見Helios 有2070 17‘mon版，貴2000買唔買得過

G533qr 上邊個網可以直接買到同送到香港🙏🏻🙏🏻

想買asus rog strix g17
處理器: AMD Ryzen 9 5900HX
作業系統: Windows 10
顯示屏: 17.3吋
解像度: 1920 x 1080
螢幕刷新率: 300Hz
記憶體: 16GB
硬碟: 1000GB
硬碟類型: SSD
顯示卡: Geforce RTX3070
呢部大家覺得點

想買asus rog strix g17
處理器: AMD Ryzen 9 5900HX
作業系統: Windows 10
顯示屏: 17.3吋
解像度: 1920 x 1080
螢幕刷新率: 300Hz
記憶體: 16GB
硬碟: 1000GB
硬碟類型: SSD
顯示卡: Geforce RTX3070
大家覺得呢部點

G17 但FHD300???

Strix Scar G733吖？

不了，佢2070熱咗啲，performance 提升又唔高

加Budget嘅話不如直上30系機算

果部睇過3080黎
有fullhd 呢部就無

呢部係Strix Scar G733，睇你都係quote Price

寫住1920x1080冇FHD?

香港Strix G17 G713 係FHD144

搭單問，如果想8k以內搞掂，想買到1660/2060
係咪除咗a15就無其他正正常常既選擇？

民用fujitsu即係lenovo
要買fujitsu請買啲貴到無人有，有靜脈掃描嘅商用機
(如果你唔介意係lenove你係可以買嘅)

但係用35w嘅話90就算大㗎啦

第一次買laptop，唔知邊部好所以問下

冇，一分錢一分貨

Strix Scar 17 (G733)
R9-5900HX + 16 + 1TB + 3070MQ
$19K

1660果個散熱我睇其他forum話唔係做得幾好
洗唔洗買其他野去幫助佢散熱？

1660ti 個溫度算正常吖，係2060先離譜
賣8000想有幾好

唔洗都得，唔會涼好多

唔該曬，去落單先，用mox仲有5%回贈

熱唔熱

又無setting嘅detail又無fps
點知熱唔熱

左上係fps 全部最高效 cyberpunk有光追最高 + dlss品質

呢個網信唔信得過？有冇人試過係度買🥲

Thx 巴打第二部？

聽日打去問下可唔可以加錢換HELIOS 300
屋企比較熱 如果衣家都95度 夏天應該頂唔緊
早知做左功課先去買 希望個SALES比我換

你圖二嘅3070版本

買過冇問題

25.8+82.5=108.3w
33.9+60=93.5w
20+85-=105w

得個百零w想有幾熱呀
不過薄機係咁上下

你去腦場問喇
Price未有人出價
預19-20k

多謝巴打意見

唔知今代TUF 2021散熱好唔好

我訂個間19k,而家好似加到20k
同埋部機係得16gb,要預多600-700加多條ram組雙通度

TUF a15 2021香港個水魚價不了
強國個價就正常
不過強國出左部g513 3060 130w版
Gpu只係差a15粒95w 3070少少

香港買就上533/733喇

好就好咗，不過唔抵買
香港個價差唔多價有513，513再好啲添，咁冇理由買A15

之後如果外國/Amazon 有，做到13K左右樓下，又有正常Mon都ok嘅

而家手提電腦都有得炒

萬物可炒

咁我想知，533，佢uk有無得保

唔太識野，哩部係咪好過G533QR
但得FHD, 點解！！

咁到底駛唔駛買咁大W數 根本都用唔盡 咁細個mon玩4K就另計

垃圾代理未入QHD

師兄係邊間買

旺電2樓間rog
聽人講加左去20k
有冇人去問下

代理唔入

搵人買部返黎問下咪知

代理準則係以香港賣既spec為準

733/533所有野一樣
係個芒17.3吋同keyboard 有Number key
當然機身大d散熱會更好

垃圾代理"未"入QHD
定
垃圾代理"咪"入QHD

有無又R9，又QHD
因為我覺得QHD 同 FHD係睇得出分別

Hid搵唔到733

英森至啱

咪玩喇大w數點會用唔盡
Fps緊係越高越好
低w既連上代都勁唔過

唔入
因為成個亞太區都係得fhd 300hz版本

邊度有貨

Ok 放假去望下先

唔打機
做緊programmer
想要部amd機試下

UK Asus store部G733仲悲哀

733 3080版應該多d貨
3070最少3月中

有咩分別架

有得揀先係老闆！
買完，三五七年月唔洗換機

點解冇

電子野通常兩三年高階變中階,中階變低階,低階變電子垃圾

想請問A15是咪指 FA506IHAS53?

同埋請問自己加條SSD會唔會好難?

因為 512gb唔多夠

thanks first

求推介
Budget 8000
15.6吋 間中執下相 唔打機
最好輕型少少

laptop 4k gaming算吧啦 根本笑話
duo 15 同樣2077玩全特效dlss高效都係得28fps

係

自己加SSD好容易,扭開鎖住M2位SSD粒螺絲,打斜45度插條SSD落去,再鎖番粒螺絲就搞掂

係度諗緊應該買呢部zenbook 好定MacBook pro 13吋256gb
Zenbook就amazon 連運費賣 7600到
MacBook Pro 就9999

有冇巴打可以比d意見 或者其他選擇
Budget max 一萬到
主要普通文書同剪下片咁番工用

唔該ching

想問多句下面呢部是咪都有全球保?

真係玩到4K無問題 但一定熱爆囉

得, 光追又唔開, 其他setting較低哂

RED DEAD呢 我覺得呢隻game仲大食過cyberpunk

要Sold by Amazon

Zenbook Duo出咗新

10K 內Amazon 買到新Zenbook 14 UX435 / Zenbook Flip 13 OLED

MBP睇你用唔用慣MacOS，純續航力+順暢度，一定係M1 MBP好啲

8000 15.6冇正常Mon，你執相可能唔太掂喎
同埋唔會輕

落返14就多啲揀

唔係用來打機，Run 數據同program, 要獨顯有最少4GB ram........

俾之鬼巴知道我真係有D眼殘的。。。。

A15除左平，仲有全球保，係另一個selling point, 因為部機會拎去外地用

最令我擔心就係怕A15會好熱。。。有d program 會run 成日。。。。

係咪要上到$12000 Presitge 15?

各位巴打好, 想問一下中階Gaming Laptop 呢兩部性價比計邊部比較抵玩

1. ASUS - TUF DASH 15.6" Gaming Laptop - 1100$

2. Dell G5 15 SE Gaming Laptop - 700$

(我知賣哂,但order 左可以取消)

謝謝

我見佢揀option時寫到明有國際保

而G15只係寫美國保

所以我信住佢先

G533

G15

當然啦，佢實可以話無硬件唔support既...
但我覺得佢寫到明有國際保 到咩事起上黎我都仲可以嘈 所以我覺得可以搏下

一部冇保+FHD144廢Mon
一部垃圾

如果平啲，又唔介意熱啲
Inspiron 15 7501

要輕，正正常常就Prestige 15

都唔會好熱嘅，你只係買1660ti

睇中咗MSI GL65 2060
唔趕住用係咪等佢岀下一代減價

下代咪出咗 -> GP66
今代GL唔出新

買Helios 300好過，Performance 一樣，平一節

多謝鬼巴
AORUS 5 又點睇
其他夠我用但撳落keyboard 麻麻

唔該巴打 搵日去睇下

如果acer predator helios 300
17吋 rtx2070 $12000 抵唔抵買？腦場見到
見到有15吋$10000但其實想要大mon啲～
唔該曬！

國際保呢樣野係睇當地有冇呢個型號+spec而定
即係asus維修部說了算

Oem平機
不過香港都貴

Aorus 5不了，i5 10200H + 2060有啲啲唔平衡

一般
部機上2070MQ 效能提升不大，同埋散熱都唔太好
反而你可能搵GL75仲好啲，如果17” Size

請問依兩部dell 3500做文書機邊部好d?

定係 dell Vostro 5502 好d?

我見差唔多價錢但唔識分

多謝之鬼巴

真係好兩難。。。

暫時睇咗幾款
acer swift 3/5
msi modern 14/15
主要用途： 辦工文書，netflix，執相，間中打lol／爐石
budget 10000
因為返工地方裝修緊 係temp office冇電腦用，要自己日日帶返工，所以希望可以輕啲，求推介

想問下MSI GP76 好唔好

比多少少，Strix Scar 17 G733

Swift 5 / Prestige 14 EVO 好啲

Swift 5最輕最平
i7-1165G7/16/1TB/Touch/1Kg
腦場大約8700

Prestige 14 EVO
i7-1185G7/16/512/1.29Kg
腦場大約9800

5502好啲

5502造工嗰啲都好過3000系
i5 都夠文書，自己出去配多8GB Ram

Thx 之鬼清！

各位巴絲
文書機 睇下netflix 5000蚊樓下有冇推介

Full load情況下
11370h 熱d 定5800H熱d

呢部散熱出色
Notebookcheck有review

5000蚊可以買部49inch smart tv 睇netflix

mini pc

我仲要用黎做文書野

laptop好d

5800會熱d同埋跑分都拋離啦
4核8線點比8核16線

呢個貨位好多廢芒

買隻Samsung M5 / M7 mon

啱啱先見到TUF個mon得62.5% sRGB

一直都係

即刻縮鳩睇吓實機先

意料之中😂😂😂

Hp 聯X起碼都良心D 冇砍mon料

其實你哩部都好正
之後又有師兄show另一部G733QR
兩部都好難揀

不過你果部係HID買
係咪都可以全球保去到2024年

神兄部機係英森買，保養去到2024應該只包英國

Hp lenovo 香港貨突破天際喎

美國本身2年保佢再加一年
不過個位巴打都就去英國

英國本身2年保佢再加一年
不過個位巴打都就去英國

聯X呢代用高階模具+ gpu 直連+ 16:10 2k165 有加分位

我冇話佢唔好呀
係貴姐
上代強國頂版18000人仔香港就28000
不過就多1tb ssd同16gb ram+港行3年保

香港水魚價

想請問係咪去腦場買Inspiron 15 7501最抵屌？

依家仲考慮緊A 15同埋Inspiron 15 7501

另外想請問Inspiron 15 7501可唔可以加SSD

買張desktop 3系卡都6-9千啦

所以2萬蚊部notebook 唔貴了

好恐怖喎咁樣會偏色

可以

Inspiron 15 7501真係只當高效能少少嘅文書機，最多都係執下相剪下片，
如果經常會打機之類，真係揀其他好啲

其實對比返rog港行貴過外國spec仲要閘spec
Lenovo 算幾良心
Spec全面升級仲比到3年保
港行貴都貴得有道理

Ntsc 45%唔係偏色
係出唔到隻色

Rog以我買既g733為例
外國2199係跟32gb ram
我香港訂19k 16gb ram 2年保
要自己另外課多7xx買多條16gb

差價已經2500

15 Duo se 頂版外國30000hkd
香港43000仲少人條1tb ssd

Asus expertbook b9
I7 10代 10510 1.5-4.9 MHz 8MB smart cache 15W 4cores 8threads
16GBDDR3 2133MHz
2TB M2 Pcle G3x2 SSD
14‘ 1920*1080 FullHD
Intel UHD Graphic
990g
$12880

Lenovo yoga slim 7i carbon
I7 11代 1165G7 2.8-4.7MHz 4cores 8threads 12mb cache
16GB DDR4X 4266MHz
1TB M2 Pcle Nvme 3.0
2K mon 2560*1600 IPS300 nits
Intel Iris Xe Graphic
966g
$9699

呢2部點揀好？

唔該哂， 者係如果我唔介意保養同mon 質素第一部好好多？

Expert book 不了

要輕買Zenbook 14 ultralight，要靚Mon 買Zenbook S

其實真係gaming，Tuf F15唔係好嘅選擇
粒U少雞肋，同埋散熱唔係好掂

你唔介意保養，買G513 低配 Ryzen7-5800H + 3060MP好過

其實G513同G533既分別係咪得個mon？
見兩張3070都係130W
散熱果啲係咪都一樣？
G513平啲但仲要有5900HX...

533啦 質感正好多

想買部有3070卡嘅 應該買邊部最抵屌 最好？
主要連去玩vr game

Strix Scar G533/733

香港~19K

Keyboard / speaker 都唔同
機身texture 都有分別

但你純為求gaming performance，唔介意咩機械鍵盤、4 speaker，齋追FPS，就513
要overall user experience 好啲就533

唔好意思 想問清楚swift 5個型號係咪 SF514-55TA-79EQ
我上price睇大概9600
唔該

係吖，落腦場問下價，睇下價得唔得？
唔好齋睇Price 吖

想請問下 acer swift 5 vs dell inspiron 7501 文書用的話邊部好啲呢?

啱啱都睇緊7501
呢個價位個spec好似幾好

呢部強國有

533有4喇叭2中2低音，仲要有機械鍵盤

20k喇好似

Overall Swift5好啲
輕，Touch mon，續航力長

會熱，但唔會過熱

想問下最近Hp 清倉呢三部抵唔抵玩
Omen 15 i7 2060 ($6000）
Omen 17 i7 2070 ($7000)
Omen 2s i7 2070 ($9000)
一直想要部gaming notebook 攞嚟玩到total war 中上配置同炒股，鍾情amd但睇價錢做人。之前聽講3月有新機但應該新出會炒起。如果上面唔ok咁而家有咩其他選擇？

Omen 2s i7 2070 ($9000)都抵既

未買過Touch mon, 想問touch mon會唔會相對易壞?

想搵一部似 TUF 既 Notebook
13-15吋都可以
8K 內
1660/2060
8GB - 16GB Ram
256GB - 512GB SSD (不限於m.2)
最想有 Type C 支援 PD Charge

要PD你儲下錢先啦

Nitro 5

Nitro 5係指似Tuf，唔係PD

唔會嘅

原來PD 咁值錢
見識少

唔係值錢，係中高階先會配

用緊5502，另加$300 8gb ram
開心使用中

Rtx 30系notebook 個個月都加價 咩事

THZ

$24000
去邊買最好？

想問呢我而家部腦4k片會疾
用緊int graphics 520

如果買部新機轉左用intel iris xe
仲會唔會疾？
謝謝

你講3070定3080？

睇4K唔會，網差例外

咁如果我想買玩aoe
我之前部腦玩最高畫面效點時
會玩玩下自動關閉程式
如果我買inspiron 5401/02
有8gb ram iris
應該會冇事？
Thanks

因為你之前部機推唔到/過熱

普通通通，iris Xe校下setting都玩到嘅

Ok

3070啦
問過至少都要兩萬

又加咗？

應該係
有d心郁想買水貨，但都要萬7

上次去睇都已經2萬又再加咗？

Amazon 唔出貨

問左旺電2樓
G533/733都係照舊19k
G15未有價
G14有一個model有價cash-800 3月尾返一水

今日行去問返貨未
價冇加到

原來係現金價

點解個個推G533 冇乜人推GA503

533/733散熱更好，聖靈釋放更好
有機械鍵盤
超頻版cpu,130w 3070
港行3070同外國差價少

G15輕0.4kg
Cpu用限電版5900hs,100w 3070，性能釋放保守
仲要貴左

真係打機會買邊部呀

睇需求
輕量辦公打機 有好多平嘅選擇
如果3060版會再減價都可以考慮嘅

講真，部G533係差個死人fingerprint sensor for Windows Hello 就perfect池，但GA503 有

或者加返個cam 做windows hello 面部都得...

定位唔同嘛
個指紋 bug 多過實用，之前返舖見啲人都壞幾次

咁廢？ 我10幾年前部fujitsu個fingerprint sensor 百發百中喎

Window + driver bug

用得G533應該都係gaming desktop replacement...無哩d我又唔介意

想學寫android studio, 唔打機, 有16GB Ram
budget $8000以內，各位巴打有咩介紹

Tuf A15 R7+1660ti

我用aorus 17g冇問題喎

個陣

I mean 上代G14，上一次係RO豬第一次放指紋，同埋so-called “新指紋模組”，軟件上多問題

由某零售鋪得知
2021 Zephyrus G15 香港華碩 半年內都唔會有行貨返
第一批農曆新年 果時黎左幾部 已經被秒左

我都係腦場見過一次真身 demo 全白機

根本成個系列都少貨到仆街

新手決定買swift 5 i7/16gb
想買去腦場買個陣有咩要check
有冇黑店要留意

G733 好正

那有貨你老母

外國邊度有得買

你啱
我手殘打錯

本身Zephyrus G都係缺貨一族，由上年G14已經係
又配HS U，又配30系卡

全新冇開箱，對齊Spec 正常都冇事嘅

有齊所有缺貨因素

哩到都見到你

等緊部G533 啱啱轉左status做processing...唔知幾時先有機

啱啱轉ship左

星期五落單 本來諗住隨時月尾先有

一代G14 戰多一年

如果當Desktop replacement, 17吋就爽d

老婆唔批 之前帶佢去razer睇都嫌部17吋大部

佢用定你用?
用佢錢定用你錢?

5000左右
睇下片 做下文書 最好個mon大d靚d
有冇好推介

關佢撚事咩又唔係佢用

Tuf A15 2020 (R4000+GTX)
有約咩價位
行腦場啲價都好唔一致

Amazon

R5+1650 ~6xxx
R7+1660ti ~8000

5000冇大啲靚啲喎，起碼15” 10000啦

等你開箱

5000學人講要求
買到都偷笑喇
想有要求至少10000起跳喇

上amazone
見到
R5 4600H+1650 USD865
I7 9750H +1650 USD 850
邊個好

單雙面ram會影響性能

15吋都有 不過要搵舊model 去腦場掃一轉吧

R5 4600H for sure

G15有無Cash Rebate

唔識睇中文？
未有價呀

1500蚊買個24inch moon
3500蚊買部mini pc

想請問下巴打, hid訂嘅話係order完之後直接過全數俾佢？定你係俾5% deposit, 跟住佢有貨再叫你補齊淨低嘅錢？

order完無過任何數住，跟住幾日後就扣全數加即刻寄貨。

Microsoft Surface Laptop 4 specs and launch details allegedly leaked

我俾信用卡，佢會即刻hold左credit先 到送貨先扣數

我部G533上星期五晚落order 啱啱今朝出貨了

因為我見佢有cash discount，啱啱好夠cover個運費，諗緊好唔好直接轉賬
但我想買嗰部duo se又係長期no eta唔知幾時先有貨

但係佢個website仲係顯示no eta咁搞笑嘅

你可以live chat問佢過數d野 service就麻麻地不過都答得清楚

係 但係佢果次同我講G533唔係pre order所以有貨就寄

腦場賣緊幾錢?

咁少貨佢一返貨就寄好正常
都未更新數目就冇曬

想問下，tuf 15有個平價版，用4600h+1660ti 得8gb ram (但係有個空slot)

平7舊水，值唔值得比七舊水upgrade 4800h+16gb ram?

同埋1660ti無光追同2060相比用落體驗爭幾遠?

4600H 應該冇1660ti 喎，得1650/1650ti

我見有新貨出過

冇分別 1660ti仲抵玩
打機fps 一樣

好心就del 128gb 版啦
制造電子垃圾

咁好笑，新配搭

直上R7 + 1660ti啦，差少少
仲要有16GB Ram

3050追唔追到1660ti既表現？

未出點知
仲要Laptop GPU再遲啲

認真答你

剛剛打左俾黃生
佢話3050勁d

我覺得3050/ti一定唔會平過1660ti
3050 4GB / 1660TI 6GB
未計配新U又貴一節
咁講你識揀未

掛得RTX個名

唔該曬

2系唔好諗光追喇

但我google過2系光追好似做得唔錯？即使而家16果堆都有軟件update支援光追但表現都唔及2系既一半

我講性能
2係一開就降一半玩撚毛

一般咋，Notebook 起碼2080S Mobile先見得人，仲要DLSS加持

真係玩光追起碼3060MP以上，有新RT core 嗰啲

想請問，如果長時間擺喺屋企駁Mon用，極少拎出街
其實有冇需要買 Asus G533QR?
定係大家有冇推介邊個型號好
Budget 同G533 或高小小都得，同埋盡量想係英森買
唔該巴打

預算最盡幾多

我知英森會比較貴，我諗頂盡$18000(都係預同神師兄英森 G533 ￡16xx 乘 11預算）

更正一下 真係玩光追 即係明顯睇得出分別果種 唔係cyberbug開個RT medium呢啲 起碼3070 Desktop
laptop卡就......150W 3080可以諗下嘅
2系果啲唔好諗啦
同埋RTX卡真正好處係DLSS

3系咪一樣 只不過佢降完都仲係playable咁解

等3080 acer nitro5
然後接mon 同 laptop cooler

呢部幾好阿

Intel i5-1135G7同i7-1165g7點揀好 差1000左右

文書機 畫下啲裝修CAD

又推伏比人

有無巴打試過寄返部機過美國整 我拆左舊電唔知可唔可以係郵局寄返去Eluktronics 一陣打1823問下

把打部機咩事

其實我都唔知咩事 玩玩下有燶味 拆開發現燒左底板

HSBC red card 上網買嘢回4%, 計埋回贈埋單hkd$17k 多少少

請問10k有Helios 300（唔知係I5定I7+2060 呢）
咁12k 有咩選擇呢

我用黎裝autocad civil 3d ， pix 4d 之類畫圖同要process 既software（間唔中會打下機）

輕薄機swift 5暫時唔諗住

今晚會落腦場行下

有啲身痕想幫部G533QR up到32GB ram + 加多條1/2tb nvme ssd, 最衰之前miss咗美森個usd 250 samsung 970 evo plus 2tb

巴打咩機玩緊咩game

多謝你的資料，但係都要英森肯送貨去香港先得
我搵過其他英國電腦公司都唔肯寄香港

都係Helios
i7-10750H

可以慳返2K

i7 + 16GB Ram

再上一級係幾多錢到

30系卡啲機，合格嘅16K左右，好啲嘅19K up

max-15 i7-10875H 2070s
玩緊overwatch 好似set左中效咋

想買部打機+挖礦，求推介。
Budget $15000左右，平時放公司挖礦，星期六、日拎返屋企打機。會駁大mon用，希望有RTX3060或以上，Asus好似幾好，太多型號唔知點揀。最好腦場買到，唔想網購。而家AMD CPU是咪好過intel?

唔該之鬼巴

有冇師兄俾到意見我？定係都係等G533QR
唔該

等30系area 51m 再加全球保
不過肯定out畢

ge76夠玩 粒gpu好快
不過用煙條

我都有少少心郁想g533qr/s
但支石
點解ge76唔係用amd呢

MSI Q2 應該會上11代intel
AMD就算啦 產能都唔夠分

因為聽聞共碩喺4000系之前已經撐amd
所以共碩先有咁多貨都特別版u

3000系 lenovo都有出

所以lenovo都有獨佔

咁msi 同 Gigabyte 冇連行 日撚日都用intel

Msi Dell 做a + a laptop 多

等喇

51m 外國都25kup喇

Asus+lenovo人地簽左約先拎到

巴打，想問下你部G533用落幾日係咪一切正常，除左keyboard layout問題外，無鑊氣？

佢得18k買撚到ge76咩

知道，唔該

所有嘢都正常，UPS速遞嚟，個盒有寫住personal computer, 我諗有輕手啲運呱

要彈嘅地方係我覺得個mon可以再光啲， 當然室內ok, 但戶外用應該gg

MSI Prestige 14 少打機，但想試下玩gta , 主要用ps ai 。想要部輕啲既機，呢部ok 嘛？有冇類似機但平啲

Prestige 14 (1650MQ) 齋GTA都得嘅，但畫質/setting 唔會高
最好就上15，起碼散熱好啲啲

咁上年 Asus 部 G14 幫左AMD 好多手
多貨都正常

（但靚貨都唔關香港事）

GL65 部腦入水
返廠換底板報價$5508
有冇其他方法

咁撚貴..買過部都冇咁嬲

3xxnit左右係好正常

算平喇
再唔係搵tobo喇

屌見到g15香港有價
Ntsc45 144芒配3080賣21k

拎上深圳搵人搞

真係買外國qhd無咁嬲

3080都要食垃圾mon 仲21k 港行
屌你真係買blade pro qhd冇咁嬲

MSI promotes cryptocurrency mining on GE76 Raider laptop with GeForce RTX 3080

Msi又公關😂😂😂😂

冇咩野嘅
反正一日未礦難一日都有呢支歌仔唱

反正gpu 缺到咁勁😂😂😂😂

部notebook 一打機就藍畫面出DPC_WATCHDOG

點搞 google左好多方法都唔得

機都洗過幾次

依部有咩唔好呢，見佢輕，有2060（$11800）
但係無得加SSD
Helios 300有但係重好多

散熱一般，Mon廢
唔適合打機

應該問呢部有咩好

都係Driver 問題
Google 啲方法正常就Fix 到，唔得就重灌，再唔得就上維修

輕，有TB4，有dGPU可以剪下片，畫下3D圖

過左保

過萬仲係廢mon 不了

ASUS 表示

重灌試下囉，正常重灌Window 乜Driver問題都解決到
If 你google 完啲方法唔掂

notebook多唔多2k mon呢
我desktop 轉左2k mon之後爽好多
當然notebook個mon細一截再2k可能D字得粒豆咁細

22k g15 3080 1080 144hz 45ntsc
香港代理垃圾到

今年開始多

今期gaming多咗
ROG, Razer, Lenovo 都有
Dell 都好似會跟隊

真係無眼睇

全部都唔平
睇黎1萬多少少都買唔到

連舊Zephyrus M/S 隻正常72NTSC Pantone FHD144都唔重用，用隻”新” 45NTSC FHD144

QHD165 3070 都係22K，不過冇得訂了，冇貨期

梗係冇啦

文書機4K Mon就得，又或者鄰國

咁我都係買helios 300 算 最平$10180

2060 會唔會上amazon 買g15 仲好？

Zephyrus G15定 Strix G15

zephyrus g15 都係萬頭

不過得返一部

Ryzen 5000 vs Intel Comet Lake, RTX 3070 Gaming Laptop Battle

依部好d？同埋唔係sold by amazon

係喎，睇錯

如果amazon 應該都係差唔多價，呢個價都算ok

我會得閒上美森留意下

你講嗰部應該係R9-5900HS+3060Normal+QHD165吖嘛？
1700鎂左右係抵玩

不過3060Laptop 唔係幾推到3A QHD gaming

咁多notebook

搵到但係點解係sold and ship by HiDevolution

G15應該得美國保... 你去hidevolution個網對比下G15同G533個保養terms就明

mba 開心使用中
得過 ssp 問一問 x13 個價
成兩皮嘢
當堂嚇一跳
然後得啖笑

香港啲價

無保就差d

唔該想請問下如果想一般文書+打到Lol就夠，散熱好，一萬蚊以下有無推介

外國都唔平
係強國先平不過係有貨冇貨

好彩佢無保...等我唔使揀要G15定G533，直接要左（聲稱）有國際保既G533

兩皮咩spec?

18000姐應該有現金價-1000
5800hs 16gb 1tb 120hz

我desktop個mon先2k 155hz
覺得notebook 成300hz 好誇張

都係平時打機用 要整都等得既

Msi modern 14各位ching 點睇？唔該

出到360hz喇
不過除左專業既未必分到

少打機多畫圖係唔係唔需要點睇個hz

係

咁幫襯誠哥好過啦

2k 幾多錢起步

AMD Ryzen™ 9 5900HS Processor 3.1 GHz (16M Cache, up to 4.5 GHz)
13.4'/WQUXGA (3840 x 2400) 16:10/Touch Screen/IPS-level/300nits/82% NTSC/116% SRGB/85
16GB LPDDR4X on board
1TB M.2 2230 NVMe™ PCIe® 3.0 SSD
47 900 Taiwan dollars =
13 184.0524 Hong Kong dollars

AMD Ryzen™ 7 5800HS
1TB M.2 NVMe™ PCIe® 3.0 固態硬盤
16GB LPDDR4X
13.4" Touch WUXGA (1920 x 1200) 16:10
HK$17,998

真係買唔落手

其實齋睇依個post已經知道保養對好多人嚟講都幾重要，所以代理擺明當香港客水魚湯劏

NVIDIA GeForce GTX 1650 4GB GDDR6 with ROG Boost
AMD Ryzen 9 5900HS processor (16M Cache, up to 4.5GHz)
120Hz 13.4” PANTONE Validated IPS-Type WUXGA (1920 x 1200) 16:10 touchscreen display
16GB LPDDR4X RAM | 1TB PCIe NVMe M.2 SSD | Backlit Precision Gaming Keyboard
2800 U.S. dollars =
21 730.6946 Hong Kong dollars

香港當係比多幾千蚊有貨

香港買得到既2k好似得razer
Rog香港冇，外國就有1699x8=13500既g15 3060,1999x8=16000既g533 3070

香港量細所以單價高
人地買既人多先會平

我都諗咗好耐
因為我駁mon用
似乎performance 最好都係佢
但係都真係貴好多
同埋一定要硬食4k mon 先有top spec

香港版4k係捆綁3080
不過你唔係拎出街用都係買其他好過

巴打有無推介？
我睇緊 G533/G733 好似都唔錯
見呢度各位都似乎幾鍾意？
（不過應該更加冇貨...）

小弟budget大約14000
同價位下外國買 咁應該買 Zephyrus G15 (5900hs 3060 USD1699) 定 Strix G15 (5900hx 3070 USD1799)

平時會拎黎睇戲 會打機
對睇片既質素有d要求 心諗就應該揀Zephyrus G15 諗住有QHD
但又驚如果玩3A大作 e.g. 刺客維京人 咁 3060又唔知夠唔夠力推

想請教下各位巴打意見 感激各位

Prestige 14 定razer 13好， both 1650

長放屋企+駁mon最抵屌都係g533/733 3070架喇
散熱好又amd香港價仲叫正常（呢個model)
我個人建議733面積大散熱會更好
黎緊月中返貨（如果唔delay)

G15個cpu gpu都係低電版黎
3060/70都差唔多
想勁效能都係比多少少上533架喇
反正2k版塊芒都一樣料

Prestige 14

多謝你嘅推介
有啲動搖，想放棄flow x13 + xg mobile
如果想上 3080 都係 scar 17 ok?

$24988
又平幾千

唔抵屌
效能只差8%

Latop 3080 冇返個150w都同3070拉唔到差距

咁樣 xg mobile 都真係有佢嘅價值？

G733

果舊野一樣150w
有錢直接砌機
否則Laptop只會推3070

今代80太牙膏又貴

我諗前後廿年都買左廿部

如果下代有新版本改 冇改接口就有用

出返個簡單review先
MSI GP66 rtx3070
連續full load 左7小時
Full load GPU 70度 （memory clock +1000)
Full load CPU 80度 (未undervolt)
GPU 係max power 大約係115-130watt版本
數據由msi 個咩dragon centre提供
C面D面仲凍過我部冇loading既galaxy book ion 15
散熱好好 熱風四邊出
兩部都長插電, Samsung 插電時個底會熱
喇叭音質兩隻都正， msi 大聲d 但拆d 可惜bass唔實
Keyboard 唔算好打 可能太彈手
Fn 鍵係右邊唔慣
Mon 暫時冇光點死點 144hz mon 大約90%sRGB 輸比QLED moon
做工好扎實 唔大部 所以冇數字鍵
風扇聲幾大聲 但細聲過我部msi GS60

價錢......幾貴 平過GE，GS系列 又冇光害
重過GS66 200克
除左價格之外冇明顯缺點
中正電腦有出GP66評測
Notebookcheck 有出GP76評測
共石以外 絕對推薦呢部
好過今年既Gigabyte
暫時都滿意 一個月後再睇下點

我呢幾年都玩左差唔多11定12部

今代Gp基本上只係閹割喇叭，燈條，同芒

GS外型
GE 內部
GP價錢

你勁好多 部部都旗艦機

請教一下 想換部新機 不直around HKD 10000到
平時主要玩 CSGO / steam game多
應該換邊部機?
同埋應該去邊到買? 我唔係好識電腦野 之前部HP都係幾年前大專生 promotion 買.
唔該同位巴打!

打工儲多1萬
咪鬼買電子垃圾

一萬你只係買到呢個spec

Amazon
有保就 A15
冇保就 HP OMEN 15

大專機喇

Promo做完啦應該
要等下次

一年換2部
BTW舊機巴打會唔會放咗佢?

10k 的話helios 300 唔好咩

而家唔會咁計架啦

嘈，要放廳

未

賣一部買一部

點會ckeck唔到
粒chip有計時數架

我掛online game唔得咩 ....以前RO都係咁掛

最重要係合法使用

但overclock係真係會冇warrenty

咪傻喇

咁邊部用黎挖好d

Dell inspiron 15 7000成日用用下黑mon，玩緊既game又冇斷線
係咪壞顯卡過左保有冇地方有得整 定係換過部冇咁嬲

講錯...係GPU 加電壓

其他牌子唔知, 不過Asus 係唔俾加電壓係GPU

換

散熱好又高w數既gpu型號

巴打覺得起步係邊款同埋幾錢呢

733 3070
Ps:我係打手

Notebook既ram 係咪多數都係一條焊死+一條ram槽？搵咗好耐都搵唔到條ram黎拆

掘bitcoin會不會使到保固無效?
MSI 官方答覆: 自購買之日起，筆記本電腦具有兩年的保修期，您運行的軟件並不重要。

唔記得講返我係問左美國, 台灣, 歐洲既MSI 係冇問香港

MSI

MSI 免費電腦 無理由唔拎

有圖有真相 咪屌我吹水

聽日就去訂G733希望訂到啦

到時出個review

睇model
你咩model呀

要幾時先有貨

訂實訂到
就唔知幾時有貨

岩岩旺電2樓打黎，我1月28日訂既G533（3070）話4月底至5月先到貨

Logitech G733 幾時都有貨, Asus G733......年中都唔知有冇

好想有西屌呀

部G533到左香港

邊度買

Hidevolution 有冇得直送香港?

咁多位Ching
小弟最近想喺Dell US出返部XPS 13
除咗要買premium Support有全球保之外
想問下仲有啲咩要注意？

感激不盡

冇，只要集運就cut

點會冇？你有冇開過個網黎睇

試哂咁多間集運睇下邊間冇cut

近排部inspiron 7590 就嚟打柴，想換部新，問下意見
Budget: around 10000 HKD, 用途：文書、打機、揼code
暫時shortlist: xps 13 / zenbook UX435
打機: LOL/ Football Management

唔該大家畀下意見

xps13 打code 你隻眼冇問題吧?
最少15inch啦

好多15 inch 都過budget，巴打有冇推介

10750H +1660TI

機械鍵盤打CODE應該唔錯

唔好意思，加返d detail

近排部inspiron 7590 就嚟打柴，想換部新，問下意見
Budget: around 10000 HKD, 用途：文書、打機、Photoshop、揼普通code (Data cleaning scraping)、會出街用
暫時shortlist: xps 13 / zenbook UX435
打機: LOL/ Football Management

唔該大家畀下意見

其實我唔明D人出街點解要帶notebook,
好似我咁做野17inch thinkpad都要帶出去(公司腦).... 但點解會帶私伙野出去工作

starfuck做freelance

fm要睇到d球員落場踢既3d model好似起碼要有張獨顯先得

Asus A501L買咗幾年了

舊機唔好搞咁多野喇

支ram仲用得既話諗住拆出黎唔好嘥姐

個舊hdd同ssd我都諗住買個盒裝起佢當外置用

會 由垃圾到冇咁垃圾但仍然成隻坦克咁

舊ram冇用喇
拎去堆填喇

我唔喺香港，長期搬嚟搬去...我都想試下有自己枱機

我上星期五落單 如無意外今日會收到
佢網就寫有國際保，但我買qhd版有巴打話香港未必肯保

其實都唔太玩fm, 不過巴打點睇zenbook UX435? 其實我最驚都係散熱

Dell G5 5510 出咗 不過係配廢mon

Hp 14s 5499值唔值得買做吓word 同autocad

想買部機黎上堂 + 打code, 依家睇中左zenbook 14 UX425(11代u) or UX435 ultralight

依家最大困擾係, 我唔係好睇得出呢2部到底有幾大分別好似係差個3.5插頭同埋100g 重量only....因為我諗住玩eGPU, 唔想要獨顯所以應該唔考慮 ux435

訂機要落幾多訂？

eGPU唔太建議

買Inspiron 14 5402好過
HP低階機伏

打Code 買15”機，大Mon啲好啲喎⋯⋯
你之前都係15”，買返輕薄15”都唔係好貴

如果上面兩部就UX435EG，XPS 新Spec i7 $14K都未必夠你用

因為我手上已經有張3080唔想浪費，拎黎玩下eGPU

砌左佢唔好？

2K

唔想分做返學機同打機機兩部pc

3080當egpu 係大才小用
不過你喜啦

因為我玩開vr game, 所以買左3080

但依家我都想賣左佢依家二手價仲高過我買入價

但我賣左就無卡用了

買著張二手GTX970，700蚊頂著先

考慮下

師兄可以send email去香港asus問下
到時可唔可以上黎講返有無保
我都想係外國網買香港無既版 G713

遲你一日落單 但仲係payment received 呢個status 🥲🥲

挖挖挖

係solo租間房都係二千幾蚊
Starbucks 日日落既都千幾蚊仲要冇私人空間
係starfucks做野都幾on9 人又多又嘈

唔係我
我帶出街係因為我重度沉迷電腦
返公司會用自己電腦上網同埋預自己旅行帶去

而家買變返pre order添

萬5,6 左右

薄機係唔係得 msi 15m揀

睇你咩用途

打下機 睇片
因為成日兩邊屋企走 所以想買部輕薄d

大概打咩game 先？

黑沙ol

部tuf 15 終於到，不過唔明點解本身有果個hdd插槽會變咗擺咗舊電係到

拆出黎係咁樣

我睇相本身係預咁樣

咁即係話只可以加msata ssd唔可以插2.5 hdd?

佢有幾個Spec

有分大細電
你如果Amazon 1660ti above 係大電，
2個M.2，冇2.5 Sata

因為外國版冇cut電嘛

齋黑沙嘅話Prestige 15都得嘅，
仲輕啲，續航力再好啲，同埋正常Mon

中咗伏添我寧願佢比返舊細電比我插hdd

買外置盒囉

你原本有舊HDD定點？

15m 垃圾mon?

有個舊既2.5想插返入去
我有個docking但每次都要插電好麻煩

Yes，香港係45% NTSC
真係得個輕字，同有TB4

So sad
Amazon R5先係細電 + 2.5”

台灣msi 都開左綠燈了

下面b and m果隻係咪可以插返入去？唔知點解唔係點插到

美森買個mon會唔會正d

想問吓G15 FHD 240Hz 3060有冇消息？
3070有少少over budget，同埋覺得開光追推2K有啲忟

另外Aorus 系列係咪唔會出AMD u？

唔使諗
得rog同lenovo有amd

巴哈話 所有display card 正價全面加價
隨時laptop display 都加價到時間接加laptop 價

補link

果部得1650我又無乜興趣...

冇保喎。。。
同埋得FHD240嗰隻先係

食完飯開

15/16 緊，突然又睇到msi prestige 15 同stealth 15m，想問下msi 呢兩部啲散熱好唔好，感謝回答

陣間挖下 算力幾多

Prestige 15 有4k

我啱啱深水地鋪落左5000$訂話三月中第一水到

3080版6x

等唔到3070版733
轉左3080版預3月尾

Stealth 散熱一般，廢Mon
Prestige 就正常Mon，續航力好啲，你上面嗰啲嘢都應付到

23/24K?

24k
而家外國都買唔到

唔係話3070好賣啲舖水鳩人轉咩

屌外國都冇貨睇黎佢講真話

so sad

好奇怪，上外國網定msi 官網堆相就話4K，但㩒入去睇spec list 就得FHD

相呢啲錯好平常

應該係頂配4K，不過成18000hkd

17K 都有

點解個個都要訂咁耐...
我部G533 第一日已經有...我都玩左成個幾月

想問下8000以下 17吋notebook 有dvd-rom有邊d款可以選擇?

問過得3080版一向有keep住返貨

我訂個間g733價
3060 18999-1k
3070 19999-1k
3080 24999-1k
全部16gb 300hz 1tb
性價比最高都係70
不過等到2046

prestige 係唔係得1650ti

個R豬B好fancy

巴打15inch機？

1650MQ

要1650ti 就要等Zenbook Pro 15，不過貴一節
FHD + 1650: $13000
FHD + 1650ti: $14000
UHD: $15000

同牌子咁計 Gaming notebook比起輕薄本 做工扎實好多

巴打依部咩spec幾銀

岩岩發現原裝牛135w
但我買個120w牛都用到係咪正常

美國買 R7 5800H 3070 16gb ram 1tb qhd 連運費2100usd

同一個牌子嘅牛用到係正常，但係部機heavy loading 嗰陣會跌電

Dash F15 點睇?

A15 完勝
雖然A15都唔太推

白色好靚仔

1萬6千3 抵玩到爆炸

第一次用qhd mon J出血

同埋第一次埋gaming notebook...想問下有無咩要裝/試/刪架

巴打係美森買?

港版又係廢Mon，同Stealth 15m 一樣樣

請問主要長開模擬器掛機/上網/YOUTUBE/NETFLIX/唔玩大作GAME。

有興趣以下2部機:
Helios 300 (RTX20)
Tuf A15 2020 (R4000+GTX)

有冇話邊部散熱較好/長開比較合適。
因為用開PC多開模擬器食CPU>RAM>DISPLAY

預算$10000
如果過2-3個月有新機出推薦都可以

我已經unpin左下面taskbar 個XBOX icon
屌佢老母重開機又係返到
幾次都咁 點搞

美森都未上架

10000香港係買唔到新機
你簡a15算啦

A15廢mon但係平Helios 300 兩千

Dvd rom呢樣野冇左好耐
自己買外置喇

幾廢下
不過外國價玩得過

佢要cpu勁

hp開倉
想買gaming laptop

大部分都係陳列品
自己睇清楚有冇保養

唔啦 太遠了 通常都係有人排隊 唔到我買

都係去腦場搵Acer helio 300算了

上網睇左omen 都係陳列品不了

呢D開倉垃圾黎,好多陳列品,intel8代U都仲夠膽拎出黎賣

網購仲平過佢,又係新機

如果唔係陳列既話 呢款本身o唔ok 有冇伏

隨時比員工拿咗黎挖礦

好似又係啵

陳列品拎去餵狗喇

要等其他巴打解答

GA401 Ryzen 5 4600HS 8gb ram 1650ti $9998 豐澤，扺唔扺？ 粒u 大約係intel 咩level

新版都出喇喎

（有少少伸手，莫怪）

家陣玩緊隻online game
用緊iMac 5k spec係9600k+rx580
隻Game行 2k解像度
對我來講咁樣frame rate同畫質係足夠

以以上呢個遊戲硬件需求來睇
如果想買部laptop行1080p
會器唔買上一代20系display card既機抵啲？

新版咩價

去腦場睇一轉啲新model

豐潭 Boardway 成日放舊demo 機

外國呢個價
香港好似18999-800左右
規格一樣得amazon上喇
Hid得美國保

其實要用 Android Studio 嘅話，Intel 定 AMD 好d?

訂咗3070 + 16GB RAM
本身諗住三月點都有
今次真係等到佛誕

所以我果斷比多少少轉3080

等得咪等下囉

如果delay既話
我都係等下算

Google己經做左2個平台既兼容測試 冇問題

有google 官立文章 link

係呢個型號美國保
自己睇清楚

12月用部垃圾laptop玩cyberpunk, 除咗少量圖形BUG之外都冇話見到啲咩大問題

Hello各位巴絲最近部desktop打柴
想買部notebook 主要文書 睇下片 開模擬器打下機
間唔中可能玩Witcher 果類game
10k budget左右 有冇好推介

最多40GB RAM + 8TB SSD

無錯喎， 8gb+32gb ram, 2x 4tb ssd

唔同牌子
我買果d有幾個usb窿既牛

我1月28日訂3070部G533個時，有兩部G533（3080）現貨，依家後悔唔攻頂，我都頂唔著換3080算

我1月27 walk in買

因為3070cp值高，本身諗著3月到當生日禮物時間岩岩好，點之

3080好過啦

果斷轉，個sales講3070係係期

無期

14,15吋都一樣價錢

想問下 AMD 係咪唔可以直接用到 Android Emulator，要 set 一輪野先用到

可以直接用

可唔可以了解下點解a15，因為另一部我用唔着？

Dell US credit card又唔收，paypal又要美國註冊，究竟要點比打

Dell US credit card又唔收，paypal又要美國註冊，究竟要點比錢

Dell us 比錢要美國卡同美國地址+bam集運
有本事先好買

Cpu廢過a15呀

個流程好似冇rog咁安全

CLS

PD charger? PD 單一個usb口好似最高都係得100w，平時就咁用應該冇咩問，但係heavy loading 嗰陣可能會跌電

Asus佢有防漏設計

你嗰個牛係全部usb 插頭分120w，同時間叉好多樣野會分薄咗嗰100w 叉比你部腦

今代轉左一圈防漏膠
一拆就要重上

我見有人話要去BIOS enable virtualization, 又要去window disable Hyper-V 等等，攪一輪先用到嘅 好似好麻煩咁

Intel amd 出廠果陣 virtualization & hyperv / amd v 係disable

唔該巴打
開始明小小，即係AMD 新機買返黎都要 enable / disable 某d features 先用到 emulator，咁講啱唔啱?

呢個係intel platform 一樣要咁做

要vm 請入bios enable svm function

明白，Thank you 巴打

係，我用牛魔王果隻獨立最高120w
但最近出果d GAN牛好細隻好吸引，但獨立最高100w 唔知買唔買好
平時唔打機，睇片聽歌上網多應該唔會overload?

其實要睇反你部機個PD最高support 幾多W

if ROG 最多65W PD，你買120都係比65你

Helios 300 同 Swift 5 個type-c port 係唔係PD charge？

電腦原裝牛寫135W
用緊120w PD charger差到電
但100w PD GAN charger體積再細d有d想買唔知差唔差得起

原裝唔同PD㗎
正常兩個頭黎㗎喎

你咩機

Helios 唔係PD
Swift 係

helios 300無

各位大神
人生交叉點
Flow x13 + XG mobile 3080同 strix scar 17 3080點揀好？
主要屋企駁mon
性能上好似差唔多？
價錢差$4000但係xg mobile多啲port 同可以當tablet
本身諗住決flow 但係被各位講G733 講到好吸引
真係諗咗好耐⋯⋯
求意見

中階Gaming 點會有吖

Gaming PD都係得輕薄機多啲有，eg GS / Zephyrus 呢啲

你放屋企就G733好啲，又平啲

Flow 預比人拎出街 + 返屋企先eGPU

咩原因係輕薄機較多呢
PD 係方便但係叉得無咁快？
Zephyrus 如果萬三買到都可以，真係好輕

PD 最多得100W，gaming 機邊夠用
就算有PD都會鎖功耗，最多用黎文書，打機就唔得

輕薄機預比人拎出街多，比你用PD齋文書吊下命

gaming 機係幾多W左右
想知有幾大分別

Gaming 機起碼都100尾，正常都200幾

G14呢啲用HS CPU + MQ跟機都180
佢個PD只得65

長氣
輕鬆
2 in 1
2k or above

係咪唔會有

輕薄

Zenbook Flip S

2020年版的 Zephyrus 一定買到
外型真係好好J
我都用緊 當desktop replacement
1.9kg 要拎出街都ok 當然唔好同macbook air 1.4kg 比較

4k?
但佢下巴好撚粗

Yes 4K OLED

我睇有d 款係1.69kg？
係咪未加多個ssd

長氣咩？用緊4k spectre用到燥

咁PD 作用唔大
helios 帶出街要帶埋火牛

1.69 係Zephyrus G14，1.9係 Zephyrus M15

返學返工可以吊下命嘅

係G14 ，好輕個spec又幾好

Review: 文書睇片10個鐘，開慳電再長啲囉

就算叉電都係PD啫，部機又支援快叉

幾錢？

Ok嘅，不過舊又未大減，新又貴到喊

可能買intel Triton 300 SE仲好

輕既14吋係咪冇乜得揀

hp specter 360 15"

輕嘅14” gaming 定文書先？

你15” 正常跟機係135W 圓頭火牛
佢PD (TB3) 最多食100W，你用100W PD叉得起，但如果你用嗰下凸咗35W，就叉唔起

如果14 or 15 吋輕薄2 in 1 長氣又會係邊部

triton 腦場未搵到實物睇

Zephyrus G14 舊版2060 都要13400 好貴
Helios 300就10000搞掂

但bios冇得超

印象中係預設超頻
睇間廠放幾多

Asus開到55w左右

單燒好似80w，雙燒先55w

多謝之鬼
最後G733 3080都係冇貨⋯⋯訂話要8-12星期

香港？
好似3月尾有貨

美國買連運費16.7k hsbc signature 應該回到差唔多1k

我地都買到咩

依個youtuber 係未收左 ASUS 錢
出到第3段 Zephyrus G15 review

p.s. 香港短期內都唔會有行貨入

問咗凶宅
可能佢呃鳩我
想我買貴啲嘅flow

唔去腦場買?

屋企附近無
價錢差唔多姐
折咗$24000唔駛

flow x13 3080 32G ram 英國開價HKD 3萬1，好貴。
mobile01有好多flow x13用後感，但好多都評x13舊charge磚好大舊好左定，散熱又麻麻，反mon個接位好弱，可以睇定d先。

amazon 都係11K 左右

Razer 不了
同價買GP仲好啲

係喎

唔係話幫ASUS，但13” 輕薄2in1 R9 + 1650 散熱想幾好，唔過90都要還神了

另外佢eGPU係大舊，但齋講淨NB嘅100W type C火牛已經唔叫大，同Zenbook 等等嗰啲火牛差唔多Size

其實佢個配置係算好好
對於有需要用得曬佢啲功能嘅人黎講

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (59)，新手請睇下#1-2

989

999

991

992

993

994

995

996

997

998